突發! Telegram更新回應香港民眾要求 即使有你number都唔會再搵到你profile

Recently, the question of deanonymizing Telegram users has been raised more and more by adding a large database of numbers, with the subsequent clarification of specific personalities of interest to the government and special services.

Against the backdrop of protests in Hong Kong , ZDNet reporters noticed that many protesters do not fully understand how Telegram works and accuse its developers of choosing the visibility option “no one”, in fact, they leave the opportunity to see your number to strangers.

Until June 2019, there were two options for the visibility of your number: “all” and “my contacts”. In June 2019, a new “nobody” privacy setting item appeared .

However, even if you select the "nobody" option, your profile will still be visible if the person searching for you enters your number into his notebook, or you find yourself in the range of numbers that you have driven into the search through specialized programs.

After the news from Hong Kong, lines appeared on the translation platform that say that an option will appear that will prohibit seeing your phone number if you do not have the number of the person who is looking for you. That is, in the future, in order to find your profile in Telegram, the seeker should be in your notebook, and strangers will exclude you from being found.

The problem of finding users by enumerating number bases is not new. For example, in August 2018, it became known about the Russian Cryptoscan program, which operates in the same way of enumerating numbers as the Chinese.

The software was created in the "Center for the study of legitimacy and political protest" and now the program is called "Insider Telegram". It works on open ranges throughout Russia, Ukraine and Kazakhstan for 1 billion numbers . With the help of this product in several regions of Russia criminal cases on the financing of terrorism, drug trafficking and other compounds are already being investigated.

In addition to this program, there are others, for example , the Titan system . It is used by regional units of the "K" department of the Ministry of Internal Affairs of Russia. Each region is flooded with its own range of numbers and is already de-anonymized by users.

Of the good news, it should be noted that Telegram has limits on the import of contacts from a notebook. After overcoming a certain threshold, the account receives a ban, after which it remains possible to add no more than five new numbers per day. The rest of the added contacts will look as if they are not using Telegram, even if in fact it is not.

Unfortunately, such protection can definitely be circumvented with the help of many accounts, and this is clearly not a problem, especially when it comes to law enforcement agencies and the government.

This is probably why Telegram is ready to take such a radical step, which, when you turn on the option, will make you invisible in Telegram for everyone except your notebook, which will give users even more control over their privacy in the messenger.

早d就差唔多

telegram抗爭者恩物

Push

推

tg有冇得課金，真係良心

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

即係話更新之後可以用返你原本個number 但係前題係你唔可以sync contacts 係一定唔可以

屌你老母 真係好撚好

好快 香港禁tg 同獨創國家睇齊

無撚敵

puah

Source:

please push

好耶，唔使換acc啦

正！枉我用左你咁耐！！

push

個更新出左果時再提大家update

推左先

㩒錯負評

多謝普京

Thank you Telegram!

Good

有無source? 幾時會更新

調轉飛

希望快d出update

緊急法就快收tg皮

等佢update 咗先 唔好太心急即刻用返

we connected!

反政府俄佬

佢俄佬一向良心
同大撚把米
唔駛人課金

大家記得改過個名

原來屌兩句真係有用

tg良心公司

永用tg

屌我今日先搞完TEXTNOW轉左...

距離攬炒又近一大步

我用鳩緊你格

香港人改變世界呀

respect!
民主會戰勝歸來

Telegram 係香港普及好滾動 仆街WhatsApp

居然係俄佬野

外國勢力！！

我用美帝virtual mobile number. Telos app 三蚊美金一個月

係你notebook 都會見到你

換撚左太空卡AC
一勞永逸

Omfggg

反普京

Telegram CEO: Whatsapp Sucks!

希望快d update 多謝tg

反以俾普京ban咗
俄羅斯用唔到

ChiNazi

咁岩今日晏就刪左個帳號重新申請 有冇人有黃頁

良心app

等，還未有此option

做到野

whatsapp俾豬西買左，狗也不屌

有冇米就唔肯定
但本身tg就係反政府
個founder唔肯比data普驚
做左通輯犯

點更新？iphone唔見有

Good!

#ChiNazi

回應訴求呀
7婆學野啦

佢啲米就係人課金俾佢

一向都唔會做呢步

pish, good ball

thankyou telegram

正

tg肯聽民意

俄佬

支持

雖然已經有一疊太空卡

幾時有得update呀

贏左之後 希望一齊擺脫wts
想用tg好耐 又靚d 又有gif sticker

當其他人面對中共跪低
tg選擇飛起

Tg 世界第一

正呀

一早要。

如果可以再privacy D就好！

其實tg係咪蝕住做

大家開開心心有得用就算？

好撚偉大

up

抗爭者指定通訊軟體

Telegram 是個好東西

既然冇得課金
一人一正評 表示支持
儲夠一萬就sd個post比tg啦

我愛tg

let's push!!
831,
let's gather on chater

題外一問
有冇tg group係即時report邊度有驚犬落單 / 數隻的

拿我驚比佢地濫捕48小時咋
唔係有咩其他目的的

831
91
92-3

佢本身已經係俄羅斯富豪黎

Tg好正

Sickball Tg CHING

我相信telegram info唔係official？

Support

有無得刪除返架？如果sync咗

tg真係冇得輸

屌！！telegram好高質！！

轉咗就無必要轉返啦

幾時有得更新？

得，但要重新add過人

良心tg

爽呀

唔好開心得太早，如果你曾經公開電話做買賣交收，用左黎開tg一樣有危險

Great

TG大神咁遠都聽到我地既聲音

做得好

全民tg

test 下先呀咁多位

Tg

同連仔一樣有求必應

tg好野

高汁

其實點都好啦
用太空咭就一定最安全
去深水埗廿幾蚊就有一張
點解啲人硬係要用自己電話號碼去REG呢?

TG 好波

多謝大佬

幾時實行？
見佢寫in the future

希望唔會太遲

有個問題就係個usename你會俾人見到

咁先係做野

外國勢力

枉我用左你咁耐

而家有無呢個function?

幕後大佬中共做野未

好波

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

感動到喊左出黎

好波！！

幾時更新？

外國勢力一齊做底共狗

我都係會繼續用外國number 最安全

點樣可以同佢表達愛意

良心！！！！！

I love telegram

我就唔撚信佢行🤫🤫

有心唔怕遲

tg自己友

可唔可以去信問下

TG 係咪真係可以 被政府級網絡封鎖 ?

啱, 所以改ID仍然係有迫切性
改ID

真係有攪手求打個和

良心

Wow......................

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

TG 加油

德政呀！

屌你老母telegram,做到嘢呀吓

證明香港已經俾全世界關注
我地要繼續落去對抗納粹中國

幾時會更新

如果喺設定入面 通訊錄嗰欄按翻不允許得唔得？

入settings有得del，已有對話/group/channel不受影響

重有幾多個version

因為呢個係地球，not China

多謝

啱啱睇playstore好似未見有update

Booooooom

個founder好撚有米

係佢講左唔係為錢

佢原意係唔想比俄佬監察

好偉大

721

TLDR: 以後要兩邊都有大家contact 先可以睇到對方 tg profile

hoball

Tg ho ball

真係估唔到咁大影響力

有nobody 揀啦

又connect埋telegram

完全係為香港抗爭者既一次更新

希望今次之後香港人肯的起心肝轉用tg

為左我地

即刻Rate 5星俾佢

普世歡騰

佢10月31日前可能會推出加密貨幣

所以條友要著草離開俄羅斯

In TG we trust

佢俄羅斯人
係比人打壓果個

唔係打壓人果個

比俄羅斯打壓都唔死
已經實力認證啦

Spasibo

即係佢地真係做義工??唔係呀~好想捐錢

GOOD!

光復香港!!!!!!

本身都有，但係係假既

in telegram we trust

Thx

勁

戰鬥民族

可能為興趣 諗下點加密 點反保安

佢好似電腦數學都好叻

佢基金大把錢

Tg良心企業

對家玩七百萬電話簿無得同佢玩

不枉我撐左你咁耐

癲

Telegram 本身係去中心化，即係無伺服器都可以運作，無一個伺服器有backup 大家的對話。所以佢都無數據交俾普京，所以最後要著草。

我睇tg官網係咁講 話啲錢黎自唔同人士捐贈 大概係咁 如果無記錯的話

感謝TG

佢搞TELEGRAM真係蝕住做
搞手但求打個和

去中心化 就好似我哋冇大台咁

你以為個個 it狗係林早洩咩

幾時update

成日話it冇前途

佢證明左有料一樣掂

雖然由英國黎清國賣鴉片起香港已經係世界G點
但香港對世界影響力真係未試過咁大

良心老闆

年紀大腦殘。。

抵我用左你咁耐

最近，通過增加一個龐大的數字數據庫，隨後對政府和特殊服務感興趣的特定個性進行澄清，越來越多地提出了對電報用戶進行去匿名化的問題。

在香港抗議活動的背景下，ZDNet記者註意到許多抗議者並不完全了解Telegram是如何工作的，並指責其開發者選擇“無人”的可見性選項，事實上，他們有機會向陌生人看到你的號碼。

在2019年6月之前，您可以通過兩種方式查看您的號碼：“全部”和“我的聯繫人”。 2019年6月，出現了一個新的“無人”隱私設置項目。

但是，即使您選擇“無人”選項，如果搜索您的人在您的筆記本中輸入您的號碼，或者您發現自己處於通過專門程序進入搜索的數字範圍內，您的個人資料仍然可見 。

在來自香港的新聞之後，翻譯平台上出現了一條線路，表示如果您沒有找到您的人數，將會出現一個禁止看到您的電話號碼的選項。 也就是說，將來，為了在Telegram中找到您的個人資料，尋求者應該在您的筆記本中，而陌生人會將您排除在外。

通過枚舉數字基礎來查找用戶的問題並不新鮮。 例如，在2018年8月，人們了解俄羅斯密碼掃描計劃，該計劃的運作方式與中國人一樣。

該軟件是在“合法性和政治抗議研究中心”中創建的，現在該程序被稱為“內部電報”。 它適用於俄羅斯，烏克蘭和哈薩克斯坦的開放範圍，數量達10億。 在俄羅斯幾個地區的這個產品的幫助下，關於資助恐怖主義，販毒和其他化合物的刑事案件已經在調查中。

除了這個程序，還有其他一些，例如Titan系統。 它被俄羅斯內政部“K”部門的區域單位使用。 每個區域都充斥著自己的數字範圍，並且已經被用戶取消匿名化。

值得注意的是，Telegram對從筆記本電腦中輸入聯繫人有限制。 在克服某個閾值後，帳戶會收到禁令，之後每天仍可以添加不超過五個新號碼。 其餘添加的聯繫人看起來好像不使用Telegram，即使實際上並非如此。

不幸的是，在許多賬戶的幫助下，這種保護絕對可以避免，這顯然不是問題，特別是涉及執法機構和政府時。

這可能就是為什麼Telegram準備採取這樣一個激進的步驟，當你打開選項時，除了你的筆記本電腦之外，每個人都會在電報中看不見，這將使用戶能夠更好地控制他們在信使中的隱私。

有冇原文嘅 link？

係唔係禁左
Delete Synced Contacts
就OK

TG真係業界良心

Too long don't read but just push and support

依家呢個新既更新就係反佢呢個用法
所以應該要app store update
人地單方面有你電話冇用
依家要雙方有電話先睇到個profile

after the update, yes

去到呢d環境佢想試新野改變世界

多過為錢啦

錢佢大把

我今日去左1個人到報料投拆TG 這麼快 就有更新 還有白宮網頁的問題 都有同佢講 唔知係咪關佢事幫到手解決

又搵到用telegram not whatsapp的原因

型到癲

佢同普京交過手 好有反應都正常

update出左未

不如一齊幫官方加繁體 等更加多中年人轉用

唔使用太空卡了！tg我們愛你！

快d update

最尾一句才是重點，樓豬反而無highlight

駛唔駛SET咩野

呢方面Line 就一早做到，不過其他漏洞有如恒河沙數

未,

咁咪搵唔到狗囉

你個source @tginfo 唔係Telegram official

人地都咁支持
我地一定要加油

有冇得多謝返tg

yes 但係佢都搵你唔到

德政

Wow

Telegram !!

你又知我講邊個既 勁呀 每日一有事 我就報比佢聽 我比左你地條LINK 佢呀 今早我見TG 成日入唔到咪去報比佢聽囉 每日我都去8下 個變化 睇下個D 人係咪幫緊手足架 所以唔好灰心 大家加油

連遠在外國嘅TG都識聽民意
我地位母親死左去邊啊

洗唔洗禁其他野

telegram好嘢

Great!

即係暫時都係未得住係咪

TG好波

Telegram個founder係VK founder
即係俄佬FB 玩到比政府當做政治工具
之後自己棄埋轉寫Telegram
近年做ICO 一定有錢放心

竟然唔知

佢地努力中。但肯針對性回應都好俾面。

本身條友就有啲錢

721
811

Good job

Telegram 不愧為最保密、最顧及客戶私隱既通訊軟件
就算第日要收錢都要用

如果用緊TelegramX呢？

至少要識Pavel Durov

721 85 811

telegram是有個俄佬有錢it狗比政府打壓所以才開發出來的,開發的時候就已經想定怎樣避開政府監控,所以才成為抗爭者恩物

take my money

Tel Tel

全世界都幫緊香港
係得藍頭藍腦個班以為自己係主流
手足們要爭氣

求解答，如果狗拎我張sim卡去第部手機登入，係點預防？

走左佬既俄佬

我仲未轉number 家陣睇下點先 逐個gp copy好煩

救命眼都花

nice

要課金都用

唔好再用
果個野只係beta黎
俄佬話棄左唔再搞

咩叫 sync contacts

但好多咸濕群無 X 睇唔到野

係愛呀 TG
唔係TearGas lor

開個廢acc比X啦咁

正皮我幫我脫P 啦

搵原文睇左先講

買咗太空卡先見到開心定唔開心好

TelegramX會再遲啲
用原版先

請問出處是？有無 link?

Two step verification

未有得用住，用住太空卡先，尤其係重要野

咁搞法林鄭可能真係立緊急法ban telegram

幾十蚊都慳？

Telegram!!!

用左3年幾

Join埋呢個

多謝！！

唔該哂

Thank you, Telegram!

咁就安心

Nice!

改名先可以?

有無source?

勁親

作為一個IT人. 修正一些慨念:

去中心化(distributed system), 同有冇記綠係冇任何關係的. 係睇設計系統時決定做唔做記綠/log. 冇做log的話當然就交唔到出來.

而distributed system/serverless 亦唔係於冇server. 只係server散怖在地球不同角落. serverless係service provider已經起好佐個server俾你, 用家唔使自己set 任何server, 直接攞server container/context出來就馬上行得.

只要唔係直接p2p的系統, 例如firechat. 就一定會有所謂server存在.

本身有set nobody同不斷換ID係咪已經夠?

919293

想像下班POPo已經mark 低晒連登仔嘅user name同號碼Backup. 保障自己掩飾下換個個名。

其實tg靠咩賺錢
好似連ad都冇

最好del account再改名開過

thank you

推爆佢！

人地老細大把

之後記得set番所有野nobody再del synced contact
disable埋sync contacts,同suggest fequent contact

哈 好野 等等仲買左幾張太空卡 派街坊

想問如果禁左telegram
用VPN上唔上到？

咁真係好撚癲 燒錢

It’s better than never

其實人哋大撚把錢
差唔多成211億港紙

點樣唔sync contacts?

好靚仔，想錫佢春袋

Source?

阻一阻大家 唔好意思
[推上熱門]所有中學生請入

tg個founder好有型

We connected

淋病即刻出緊急法封你tg 已經夠做啦

This protect ours privacy which make us feel comfortable.

樓主補返source la，google 搵唔到

返黎阿飛機

有 telegram proxy，除非佢完全斷網，淨係駁強国內聯網啦

再開埋passcode lock,disable unlock with finerprint

香港人已經改變緊個世界

準備出加密貨幣 可以幫襯下

tg connected, 果然係抗爭前線既IT行家

古老方法 lock sim卡都得

已經有
雖然唔係官方

this way sir

The gram

tg

開發者自己都係抗爭者

抵我一開始就撐telegram
依家直頭wtsapp都唔撚用

thx

source or mother

德政 telegram 萬歲

in tg we trust

其實係講左之後個update 會點

係未update 既

Thank you Telegram

tg好波
抵我用你咁耐

pish

幾時可以update

其實係咪未update
Del完acc再較過哂其他野做nobody
都仲見到contracts

呢個唔係official tg ，官網無寫，樓主唔好害死自己友

有冇諗過令黑警個mon post bot 廢武功

仲要唔係official channel 講

未有...
佢回應話會搞..未實行

樓主你從來無回覆過大家嘅質疑

唔好意思 借少少位

很遺憾，李先生為我校舊生，我們為此致歉。 李先生行為有辱校譽， 我們促請其公開道歉，承擔責任！

[割蓆聲明] 馬崇真與恒大學生會長割蓆

個app未有得更新住，大概等多2至3日
佢個翻譯網一向預先寫曬佢嚟緊有咩功能或者新updates

請問有咩質疑

大家都話條channel 唔係官方，請問你點保證佢係credible ?

tg終於發功

Connected

呢條channel唔係official 但係佢一直以黎既news都係verified同fact checked既
所以唔使擔心，個更新好快就黎

你唔信我唔緊要
請你睇睇呢一個 1/8 發出嘅message
已經預示咗Tg將會有 slow mode
而且正式Official版本推出新 updates 係一個星期之後 (9/8)

咁你話呢一個channel可唔可信

好，唔該曬巴打，問多兩句安心咗啲

by the way, 佢 1/8 post 果條channel msg的而且確可以edit
但係edit嘅時間fix左唔可以超過48hrs
所以佢最遲都係3/8放，所以無需擔心

咁先係㗎嘛

抵我用咗咁多年telegram依啲咪就係whatsapp一世都抄唔嚟嘅嘢

多謝Tg

Telegram 回應香港用戶要求 限制顯示用戶電話號碼

Telegram 以私隱保護能力強而受用戶歡迎，而近日香港示威者也主要用 Telegram 作為溝通平台。不過有人發現 Telegram 的重大漏洞，令有心人士可以得知聊天者的電話號碼。即使你在安全設定怎樣設也無法阻擋。背後原理就是匯入大量電話號碼，若 Group 內的人在匯入的電話號碼範圍即會將其 Nickname 變成電話號碼，因此很容易被「有心人」查出發言者的電話號碼。

今天來自 Telegram Info 網站的消息，指 Telegram 即將會修正這漏洞，要顯示 Telegram 用戶電話號碼，對方通訊錄除了要有 Group 內的人電話號碼外，查看者本身的 Telegram 也必須有對方的電話才行，那就是雙方也有對方電話號碼的情況下才會顯示出來。

另一方面 Telegram 限制了從記事簿匯入電話號碼的數目，當超越某個數目，Telegram 會對該帳號進行限制，令其每天最多只可匯入 5 個新號碼。

▲ Telegram 指明如果用戶的電話已在對方手機，你的電話便會被對方看見。

thanks telegram

我都買左電話卡搞完一輪

睇到眼濕濕

In Telegram, We Trust

啫係點？ 係咪要係電話簿到Del個人，佢先唔可以用電話號碼搵到我tg？

Delete sync contacts in Data Settings

Shoutout for tg

佢上文講到其實已經唔係第一日發生既事
但竟然為左香港推個更新出黎
當然唔排除不嬲整緊

話時話佢個search function咁廢係咪特登
要一字不漏先search到

唔好意思借個位
希望812 813有份籌款既出黎交待
[走數尋人]追查812 813機場籌款

借位宣傳 事關人命請務必廣傳俾其他手足知道

[水炮車威力可射爆頭致死]

喺斯圖加特21事件中嘅和平示威者之一Dietrich Wagner
雙眼被水炮車所射至完全失明
醫生告訴他若被水炮射面再多一秒鐘
水壓便會貫穿大腦死亡!
所以千祈唔好低估水炮車威力!

以下係對Dietrich Wagner詢問有關水炮車威力嘅採訪

telegram好波

多謝telegram
不過我都係會安全d用埋太空卡

小心使得萬年船
唔知幾時又俾d狗發現有bug就大獲
但點都多謝telegram咁為香港人

Wts依落後既垃圾 一早冇用好耐
唔用tg既人搵我唔到

依家就可以？

依家就可以？

我Set左唔Sync，人地睇唔到我

但如果我Fd Sync左，我係咪照睇到佢

Another source:

但如果我Fd Sync左，我係咪照睇到佢

After update, No

IOS Update就可以？

telegram or telegram X？

大佬呀 你個標題講到已經更新左咁
一陣較自動更新既手足 唔知未更新 做左傻事就。。。

Dont use TgX
IOS/ AN wait for update(2-3days

X 唔係快D 咩 點解唔用得？

有意義

會好遲先有update

完全斷網你估美國佬會放過你

thank you so much

光復香港 時代革命

咪撚浪費時間推老解啦！依單野就真係快核爆啦！

大家
禁完不允許之餘
要入telegram privacy 入面
data setting
off 左 sync tech 選項
然後禁delete synced contact
好重要
同我share出去plz

Yeah多謝telegram

提提大家

事到如今唔好再信黑警+政府

保護自己 班老鼠殺人強姦已經唔係新聞

唔好麻木 要反抗我地一定要反抗

唔好放棄 我地冇放棄既本錢

共勉之

［突發］白宮網站個數郁番喇

個數差小小咋早幾日都推唔郁
今日開始收到email喇
填左嘅幫幫手去email verify
未填幫幫手填左佢

等淋病出緊急法ban鳩連登同telegram

Link? For sharing

完美示範如何回應訴求

thanks for that, telegram😆😆😆

多謝Telegram

good news

班狗根本垃圾黎

要小心有狗混入

公海channel不嬲有狗
講資訊 /無關痛癢既野咪得

有無得課金俾tg

Good news before sleep!

一日比一日密

全世界都圍剿ChiNazi

課金tg

兩邊都好多人唔明白女人
你越係叫佢唔好去，越係嚇佢，佢就會越硬淨
我自己都係女人
你諗下有時只係想行前少少望下咩環境，個個唔係叫你加油小心
係唔理你做咩，唔諗你識唔識衡量風險，總之就叫你唔好去，你會點諗

有勇氣係一件可貴既事
總之要鼓勵不輪男女都要自己衡量風險體力，決定企唔企，企去邊
臨陣散晒既明明就乜人都有

sorry回錯

幾時有IOS UPDATE?

In Telegram, we trust

In telegram we trust

天地有正氣

娶埋啲大陸哩都唔係好野

Telegram!! Weconnect

推呀

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
解散警隊 釋放義士
831維園 901機場

nice!

嘩 佢收錢我都肯用啊

數字終於郁了
White House Petitions 回來了！可惜反對曾偉雄的聯署過了截止日期一日！令到舊聯署唔到數!

請各兄弟重新簽署以下這個聯署！香港人心不死！

港共私隱專員話要捉人

Telegram we connect

前幾日先因為咁del 左ac 遲啲用翻

勁。。

Source?

利申：有向TG反映問題

TuiTuiTui

俄國政府ban左Telegram，個CEO要離開俄國

創辦人自白："Several years ago I had to leave my country after refusing to comply with government-sanctioned privacy breaches of VK users"

Source:

老細大把錢

俄佬最勁係政府都吹佢唔漲 兩兄弟好似都係搞密碼學相關出身

Telegram好波
不過手足為安全計,最好都係用太空卡
你永遠唔知有邊d"朋友"會篤灰

一張卡幾十蚊買個安全絕對抵玩

架飛機開始暴走

全部唔add咪可以

仲未有更新？
用緊舊版仲見到朋友contact

幾時先有呢個 update？

點解俄羅斯咁支持抗爭

我愛外國勢力

telegram萬歲

熱烈地彈琴 熱烈地唱

太空卡最平都係$30
$30買個保險都好丫

雖然佢地又真係低智商嘅

好滾動~~~

但幾時會有呢個update?

畀多1-2日佢check bugs
之後就會有更新

。

希望以後都能夠保持人性

有信心

反應快

係兩邊都飛

最緊要唔好文 decryption code

真係課金都要用

Btw，想問下其實假設有入過公海group講野
然後手動再del msg（同時為所有成員刪除）
咁就算對家入左你no.都唔會再搵到你講過乜？

捉Telegram CEO??

請問更新左未?
而家最新個version有呢個功能?

thanks

未, wait for 1-2 day

光復香港, 不要支籍
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，香港人該何去何從？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上議會討論
註: 轉BC後可傳俾97後
為咗你自己，仲有你嘅摯愛，簽名？刻不容緩

Postal Code 請填000000，如果身處英國就填所在地點嘅Code

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

大家要贏就唔可以一次輸晒

十一先係大戰！

「警世」劇本聽日大追捕 然後九月完事

Update 左未？

[由小處到大局 之四] 勝利跟失敗的一線間

人地對抗開俄羅斯

未, wait for few more DAYS

勁野

［化學］如何清洗顏色水劑（含acrylics/PMMA）

1. hot sodium carbonate solution

-蘇打水，溫度50度或更高，建議自己開，落多小小都唔怕
（同小蘇打sodium bicarbonate有啲分別，唔知bicarbonate效果係點）

2.消毒火酒（酒精）/含消毒火酒成份濕紙巾

3.化妝水/卸妝水/洗甲水

可以洗到有acrylics/PMMA嘅顏料

紅字係考慮完availability, effectiveness, usefulness, side-effects嘅建議

另外衫褲鞋襪可以先噴防水噴霧
中招就唔好留直接dum咗佢

消毒火酒：
易買 平 可用作消毒 但係多用傷皮膚
化/卸妝水：
女仔會有 比較唔傷皮膚 但貴 同埋唔同牌子效果可能會有差異

其他建議：
#67 威猛先生玻璃劑
#91 含酒精成分濕紙巾
#117 大塊顏料可以待乾再成塊搣

#127
可以搽定凡士林/hand cream
保持皮膚濕潤方便移除顏料

#145
唔敢去五金可以去模型舖買Mr Color paint remover/Mr Color tool cleaner，冇就買住水性油天拿水頂住先

#148
補充使用順序：
先用水性油天拿水或者75%酒精捽
好頑固捽唔到嗰啲先用paint remover/tool cleaner
因為用完呢兩隻，啲顏料會變硝基，用唔返酒精
最後都唔得先好用洗甲水

#164
凡士林coating，logon $50 gel removal
2